
                      Manifiestamente tediosa y aun firmada por Tarantino sobrada de metraje, y lo preocupante a mi juicio es que en la puesta en escena de los diálogos, la mejor y estimulante herramienta del director, falta deliberadamente esa sustancia y chispa irónica inteligente, que aquí brilla por su ausencia, teniendo a priori un guión, contexto y personajes con la suficiente fuerza para no haber caído en reiteraciones y conformismos gore por doquier que parece que han echo entrar en barrera a Tarantino con ese poso involucionista que representa su octava película. En la sala tuve siempre la percepción de que el personal se tomaba la cinta de manera previsible y la historia adolecia de giros inesperados. Conclusión y puntos suspensivos ¿ Cuantos Oscar recibirá?
        
            